\input{../preamble}

% \teachermode\tagsmode
% \printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Электричество и теплота}{\DTMdate{2021-11-10}}
	\libproblem{russia}{2019-09-5}
	\taskpic{К выводам схемы (см. рисунок) подключено постоянное напряжение.
	Расположите лампочки по возрастанию яркости свечения. Лампочки в схеме
	одинаковые.}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick,
		every meter/.style={circuit symbol size=width 1.6 height 1.6}]
	\draw (-.3,0) node[contact] {} -- (0,0) to[meter={info=center:1}] ++(1,0)
	coordinate (a) to[meter={info=center:2}] ++(1,0) -- ++(0,-1.4);
	\draw (0,0) -- ++(0,-.6) to[meter={info=center:3}] ++(1,0) coordinate (c)
	to[meter={info=center:4}] ++(1,0) -- ++(.5,0) to[meter={info=center:5}]
	++(0,-.8) -- ++(-.5,0) to[meter={info=center:6}] ++(-1,0) coordinate (b) --
	++(0,.5);
	\draw[line width=3.5, white] (c) ++(0,.3) -- ++(0,-.6);
	\draw (a) -- (b) (2,0) -- ++(.3,0) node[contact] {};
\end{tikzpicture}}
	\task{Школьный амперметр имеет внутреннее сопротивление $10\unit{Ом}$ и может
	измерять силу тока не больше, чем $20\unit{мА}$. Резистор с каким
	сопротивлением и каким образом нужно подключить к амперметру, чтобы предел
	измерения увеличился в $10\unit{раз}$?  Каково внутреннее сопротивление
	получившегося прибора?}
	\task{Школьницы Алиса и Василиса нагревают воду в полных стаканах при помощи
	кипятильников. Кипятильник Василисы является точной копией кипятильника
	Алисы, увеличенной в $3\unit{раза}$, а стакан Василисы~--- увеличенной в
	$2\unit{раза}$ копией стакана Алисы. Кипятильники включают в розетки с
	одинаковым напряжением. Вода у Алисы закипает за $3\unit{минуты}$. За какое
	время закипит вода у Василисы?\\
	Считать, что вся выделяющаяся энергия идёт на нагревание воды.  Теплообменом
	с окружающей средой пренебречь.}
	\libproblem{rayon}{2003-10-5}
}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Электричество и теплота 2}{\DTMdate{2021-11-10}}
	\libproblem{region}{2017-10-5}
	\libproblem{rayon}{2008-10-5}
	\libproblem{city}{2008-10-3}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.25}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.31}
}

\end{document}
